<resources>
    <string name="app_name">MenuAR</string>
    <string name="HiApip">Hi, Apip!</string>
    <string name="lapar">Udah laper belum?</string>
    <string name="menu">Menu</string>
    <string name="tab_sate">Sate</string>
    <string name="tab_tongseng">Tongseng</string>
    <string name="tab_gulai">Gulai</string>
    <string name="tab_minuman">Minuman</string>
    <string name="sate_ayam_daging">Sate Ayam Daging</string>
    <string name="harga15ribu">Rp. 15.000</string>
    <string name="harga20ribu">Rp. 20.000</string>
    <string name="harga25ribu">Rp. 25.000</string>
    <string name="sate_ayam_campur">Sate Ayam Campur</string>
    <string name="sate_ayam_taichan">Sate Ayam Taichan</string>
    <string name="sate_ayam_kulit">Sate Ayam Kulit</string>
    <string name="sate_maranggi">Sate Maranggi</string>
    <string name="sate_kikil">Sate kikil</string>
    <string name="desc_btn_sate_kikil">Buka detail Sate Kikil</string>
    <string name="deskripsi_sate_daging_ayam">Sate ayam adalah salah satu hidangan khas Indonesia yang sangat populer, terbuat dari potongan daging ayam yang ditusuk dengan tusukan bambu (tusuk sate) kemudian dibakar di atas bara api. Daging ayam biasanya dipotong kecil-kasih dan direndam dalam bumbu marinade yang terbuat dari campuran kecap manis, bawang putih, ketumbar, garam, dan terkadang sedikit air jeruk nipis untuk memberikan rasa gurih, manis, dan sedikit asam. Setelah dibakar hingga matang dan beraroma harum, sate ayam disajikan dengan bumbu kacang yang kental.</string>
    <string name="sate_daging_ayam">Sate Daging Ayam</string>
    <string name="about">Tentang Makanan</string>
    <string name="deskripsi_tombol_scan_ar">Mulai pindai Augmented Reality</string>
    <string name="deskripsi_sate_taichan">Sate Ayam Taichan adalah varian sate modern yang berasal dari Indonesia, khususnya populer di Jakarta sekitar tahun 2010-an. Berbeda dengan sate ayam tradisional yang kaya bumbu kacang atau kecap, sate taichan justru menonjolkan kesederhanaan rasa dengan bumbu minimalis. Potongan daging ayam (biasanya bagian dada) ditusuk dan dibakar tanpa marinade berbahan kecap atau santan, sehingga warnanya tetap putih bersih. Cita rasanya mengandalkan garam, bawang putih, lada, dan sedikit perasan jeruk nipis yang memberikan rasa gurih, pedas ringan, dan segar. </string>
    <string name="deskripsi_sate_kulit">Sate Ayam Kulit adalah salah satu variasi sate khas Indonesia yang memanfaatkan kulit ayam sebagai bahan utamanya. Berbeda dengan sate ayam biasa yang menggunakan daging, sate ini menonjolkan cita rasa gurih, renyah, dan lembut dari kulit ayam yang dibumbui dan dipanggang sempurna. Potongan kulit ayam ditusuk dengan tusukan bambu, kemudian dibumbui dengan campuran bawang putih, ketumbar, garam, dan sedikit gula atau kecap untuk memberikan rasa gurih-manis yang khas.</string>
    <string name="deskripsi_sate_maranggi">Sate Maranggi Sapi adalah hidangan sate khas Indonesia yang berasal dari daerah Purwakarta (Jawa Barat) dan Sukoharjo (Jawa Tengah), dikenal dengan cita rasa uniknya yang gurih, manis, dan kaya rempah. Berbeda dengan sate pada umumnya, Sate Maranggi menggunakan daging sapi yang dipotong tipis atau dadu, lalu dimarinasi dalam bumbu khusus berbasis kecap manis, bawang putih, ketumbar, asam jawa, dan gula merah—memberikan rasa yang kompleks dengan paduan manis, gurih, dan sedikit asam.</string>
    <string name="deskripsi_sate_kikil">Sate Kikil adalah salah satu varian sate khas Indonesia yang terbuat dari kikil sapi (bagian tulang rawan dan kulit sapi di sekitar kaki) yang diolah menjadi potongan kecil-kecil kemudian ditusuk dan dibakar. Hidangan ini populer di beberapa daerah seperti Yogyakarta, Solo, dan Jawa Timur, dengan cita rasa gurih, kenyal, dan kaya akan rempah. Kikil yang digunakan biasanya direbus terlebih dahulu hingga empuk, lalu dimarinasi dengan bumbu sederhana seperti bawang putih, ketumbar, garam, dan kecap manis sebelum dibakar di atas bara api.</string>
    <string name="deskripsi_soto_balungan">Soto Balungan adalah hidangan soto khas Indonesia khususnya dikenal di Lamongan (Jawa Timur) yang memanfaatkan balungan sapi (tulang dengan daging dan sumsum) sebagai bahan utamanya. Berbeda dengan soto ayam biasa, kuah soto balungan memiliki cita rasa lebih gurih dan kaya, didapat dari kaldu tulang sapi yang direbus lama dengan rempah seperti kunyit, lengkuas, serai, daun jeruk, dan bawang putih. Kuahnya berwarna kuning keemasan, sedikit keruh karena ekstrak sumsum, dan biasanya diberi taburan koya (campuran kerupuk udang dan kelapa sangrai yang dihaluskan) untuk menambah aroma gurih.</string>
    <string name="deskripsi_tongseng_kambing">Tongseng Kambing adalah hidangan tradisional Indonesia yang berasal dari Solo, Jawa Tengah, dan menjadi salah satu varian tongseng yang paling populer. Hidangan ini terdiri dari potongan daging kambing yang dimasak dalam kuah gurih kental dengan paduan rasa manis, pedas, dan rempah yang khas. Kuahnya terbuat dari santan yang diberi bumbu seperti bawang merah, bawang putih, ketumbar, kunyit, lengkuas, serai, daun salam, dan kecap manis, menciptakan cita rasa kompleks yang menggugah selera.</string>
    <string name="deskripsi_tongseng_sapi">Tongseng Sapi adalah hidangan khas Indonesia yang merupakan variasi dari tongseng tradisional, menggantikan daging kambing dengan daging sapi untuk cita rasa yang lebih ringan namun tetap gurih. Hidangan ini berasal dari Jawa Tengah, khususnya Solo, dan menyebar populer ke berbagai daerah. Potongan daging sapi yang empuk dimasak dalam kuah kental berbahan dasar santan, dengan paduan bumbu rempah seperti bawang merah, bawang putih, ketumbar, kunyit, lengkuas, serai, daun jeruk, dan kecap manis, menciptakan harmoni rasa gurih, manis, dan sedikit pedas.</string>
    <string name="deskripsi_tongseng_ayam">Tongseng ayam adalah hidangan khas Indonesia yang berasal dari Jawa Tengah, khususnya daerah Solo. Hidangan ini merupakan varian dari tongseng yang biasanya menggunakan daging kambing, namun menggantinya dengan daging ayam untuk cita rasa yang lebih ringan. Tongseng ayam terdiri dari potongan daging ayam yang dimasak dalam kuah gurih dan sedikit kental, dengan campuran bumbu rempah seperti ketumbar, kemiri, kunyit, bawang merah, bawang putih, dan santan. Kuahnya memiliki rasa manis, gurih, dan pedas yang seimbang, sering kali diperkaya dengan kecap manis dan cabai.</string>
    <string name="deskripsi_gulai">Gulai adalah hidangan khas Indonesia yang berbahan dasar daging, ayam, ikan, atau sayuran yang dimasak dalam kuah santan berbumbu kaya rempah. Gulai memiliki cita rasa yang gurih, sedikit pedas, dan kaya akan aroma rempah-rempah seperti kunyit, ketumbar, jinten, kayu manis, dan cengkeh. Hidangan ini sering dianggap sebagai kari khas Indonesia karena penggunaan bumbu dan teknik memasaknya yang mirip dengan kari dari India.</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

</resources>